2013年郎咸平: 中國使用的疫苗是30-60年前的落後技術 某些種類毒性非常強

【看中國2018年8月2日訊】（看中國記者黎小葵綜合報導）假疫苗問題在大陸引發民怨沸騰，民間在憤怒之餘，開始關注與探討假疫苗背後的產業鏈，及不為人知的黑幕。而早年間，經濟學家郎咸平演講的「疫苗市場時全中國最腐敗的市場」言論，再度引發外界關注。他談到中國政府壟斷疫苗市場的惡果，更提及大陸使用的疫苗是60年前的落後技術。

這段在網路熱傳的視頻源於2013年發生的山東問題疫苗，當時那批假疫苗持續使用5年，涉及18各省市，涉案金額高達5.7億元。然而，犯罪嫌疑人因非法從事疫苗藥品經營活動，僅被判3年有期徒刑，緩期5年執行。最誇張的是，該嫌疑人在緩刑期間還能「重操舊業」。

郎咸平直言，中國疫苗公司之間沒有競爭，由於政府掌控的資源太多，疫苗使用權掌握在各省的疾控中心中，只要疾控中心主任決定使用哪家疫苗，各縣市醫院就給兒童注射哪家疫苗。他強調，這種一人獨大的決定太容易腐敗。

當時郎咸平還以乙肝疫苗為例， 提出三個問題需要大家反思。第一，新生嬰兒都需要打乙肝疫苗嗎？第二，由政府掌控疫苗市場選擇權，合適嗎？第三， 接種國產疫苗到底有多危險？

他引用大陸疾控中心主任王宇披露的疫苗研製內幕：「目前疫苗的新技術是存在的，而且在國際上也有運用，但是，由於中國沒有推動新技術應用的政策和體制，中國的疫苗生產技術更新很慢，甚至沒有更新，一直沿用30年前的生產技術。」

他認為，「王宇說的還是客氣，（中國疫苗技術緩慢）可能遠不止30年。很多疫苗還在使用60年代的技術。比如一類疫苗，我們很多人，還是用減毒活疫苗。」

他舉例說，比如卡介苗，「中國用毒性非常強的減毒活疫苗，香港用的是非常進步的滅活疫苗，美國根本不打卡介苗。」還有脊灰質疫苗（小兒麻痺），中國使用毒性非常強的減毒活疫苗，而香港、美國使用的是非常先進的滅活疫苗。

他提出質問：「為何我們要選擇這種落後的疫苗注射呢？就是因為我們31個省市自治區的疾病控制中心掌握太多資源，沒有把它交給市場。」

在中國大陸，疫苗主要分為兩類，一類苗和二類苗。

一類苗是由政府免費向公民提供，包括卡介苗、脊髓灰質炎疫苗、乙肝疫苗、百白破疫苗、麻風疫苗等11種，均為適齡兒童必須接種的疫苗。

二類苗則分為2種，一種是含有一類疫苗成分的二類苗，比如進口乙肝疫苗、乙腦滅活疫苗；另一種是其他二類疫苗，比如水痘疫苗、流感疫苗等，二類苗由公民自費、自願接種。

香港《端傳媒》報導，大陸所有疫苗在上市使用前，要經過批簽發，具體批簽發工作由中國食品藥品檢定研究院負責。此外，在北京、上海、廣州、四川、湖北、甘肅和吉林，各有一家經藥監局授權的承擔批簽發的省級藥品檢驗機構。

一位國內較大的疫苗生產企業人士對媒體坦言，疫苗企業和國家相關機構實行的是抽檢制度，這有兩層含義：一是從送檢的批次裏抽檢部分批次；二是抽檢部分檢項。

相關視頻傳出後，引來網友圍觀討論。

有網友表示，「這節目雖過四年仍意義深遠！長生疾苗適用，再過幾年仍適用。」因為時隔多年，事情不變，主角沒變。

也有網友留言，「疫苗的事情如果深扒出來，肯定不止這點料的。我周圍一朋友的孩子13歲發燒昏迷不醒，說是腦膜炎，他小的時候不是有打疫苗嗎？這讓我不禁覺得，是不是又是疫苗的問題。現在自己有了孩子，更關注這個事情。隨便一批次就能查出問題，那其他的疫苗是不是也要給我們驗驗？我不怕受打擊，就怕受蒙蔽！」

網友無奈說，「我們國家有太多不能讓我們這些小老百姓想像到的東西了，我們老闆姓也就希望日子能平平安安有錯嗎？從一出生的醫院裡，那些醫生護士收紅包，然後給你注射毒疫苗，在吃毒奶粉，穿毒衣服，用有毒的奶瓶奶嘴，……那毒不只是物品毒，人心更毒！活那麼大，都不容易。我只是想知道，那些拿著黑心錢的人，晚上能睡著覺嗎？沒有報應的嗎？自己沒有家人沒有孩子嗎？」

「尋根溯源，一切罪惡的根源都是共產黨，一切罪惡的淵藪就在中南海。」網友說。

原片:

精華版:

咁夠膽

中國個貪污問題 無人監管肯定個個一下貪D一下貪D

北區班港豬仲一車車北上投共去食
真係害埋下一代

中國好崇尚五十年代技術：航空母艦、戰機、疫苗

仲唔快啲搬上大灣區

大陸人其實都唔需要疫苗，咩病都係死卅人

點解仲未殺得晒?

仲有10多億人? 何時先可以殺晒?

60年代打呢D疫苗嘅人又唔見出事？

妖言惑眾 中國疫苗係最好嘅，唔好用香港D洋鬼子疫苗

因為每况愈下囉

以前未改革開放，無私人市場
咪無咁多機會同誘因造啲假/次等落後既疫苗囉

有你都唔會知

冇事就唔會研究新技術啦

準備逃稅俾人拉啦

俾細路打嘅疫苗，出事嗰班死哂啦

以前大陸既疫苗全部由日本作為戰後補償提供架，到2008年見你咁有米搞京奧先取消人道援助。

之後日日鬧小鬼子
日日反日抗日

大陸人早要嚴正聲明愛國不愛黨啦

打番雞血囉

一早就黨等於國家 佢地每個人既思想